袁國勇：局部封關後未來兩周關鍵 醫護憂口罩防護能力

港大微生物學系講座教授袁國勇表示，新型冠狀病毒傳播速度較沙士快，認為本港局部封關後，未來14天是控制疫情的關鍵期。

但有前線醫護人員擔心，醫管局目前提供的外科口罩只屬第一級別，防護能力未必足夠。

醫管局則指，局方採購的外科口罩，能防止醫護人員短時間接觸病人時受感染，強調會確保各醫院的口罩存量足夠3個月使用。

講真就算戴左口罩同眼鏡都仲有機會中招....